\hypertarget{exercice}{%
\section{Exercice}\label{exercice}}

Cet exercice utilise des piles qui seront représentées par des listes
Python.

Si \texttt{pile} est une pile, alors \texttt{pile\ ==\ {[}{]}} indique
si la pile est vide, \texttt{pile.pop()} retire et renvoie le sommet de
la pile et \texttt{pile.append(v)} ajoute la valeur \texttt{v} au sommet
de la pile.

Si on considère qu'une fonction manipule une pile, elle ne peut pas
utiliser d'autres opérations que celles décrites ci-dessus.

On cherche à écrire une fonction \texttt{positifs} qui prend une pile de
nombres entiers en paramètre et qui renvoie une nouvelle pile contenant
les entiers positifs de la pile initiale, dans le même ordre, quitte à
modifier la pile initiale.

Pour cela, on va également écrire une fonction \texttt{renverse} qui
prend une pile en paramètre et qui renvoie une nouvelle pile contenant
les mêmes éléments que la pile initiale, mais dans l'ordre inverse.
Cette fonction sera également amenée à modifier la pile passée en
paramètre.

Compléter le code Python des fonctions \texttt{renverse} et
\texttt{positifs} ci-après

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{def}\NormalTok{ renverse(pile):}
    \CommentTok{'''renvoie une pile contenant les mêmes éléments que pile,}
\CommentTok{    mais dans l'ordre inverse.}
\CommentTok{    Cette fonction détruit pile.'''}
\NormalTok{    pile_inverse }\OperatorTok{=}\NormalTok{ ... }
    \ControlFlowTok{while}\NormalTok{ pile }\OperatorTok{!=}\NormalTok{ []:}
\NormalTok{        ... .append(...) }
    \ControlFlowTok{return}\NormalTok{ ... }


\KeywordTok{def}\NormalTok{ positifs(pile):}
    \CommentTok{'''renvoie une pile contenant les éléments positifs de pile,}
\CommentTok{    dans le même ordre. Cette fonction détruit pile.'''}
\NormalTok{    pile_positifs }\OperatorTok{=}\NormalTok{ ... }
    \ControlFlowTok{while}\NormalTok{ pile }\OperatorTok{!=}\NormalTok{ []:}
\NormalTok{        ... }\OperatorTok{=}\NormalTok{ pile.pop() }
        \ControlFlowTok{if}\NormalTok{ ... }\OperatorTok{>=} \DecValTok{0}\NormalTok{: }
\NormalTok{            ...}
    \ControlFlowTok{return}\NormalTok{ ...}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

Exemples :

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
  \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ renverse([}\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{2}\NormalTok{, }\DecValTok{3}\NormalTok{, }\DecValTok{4}\NormalTok{, }\DecValTok{5}\NormalTok{])}
  \NormalTok{[}\DecValTok{5}\NormalTok{, }\DecValTok{4}\NormalTok{, }\DecValTok{3}\NormalTok{, }\DecValTok{2}\NormalTok{, }\DecValTok{1}\NormalTok{]}
  \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ positifs([}\OperatorTok{-}\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{0}\NormalTok{, }\DecValTok{5}\NormalTok{, }\DecValTok{-3}\NormalTok{, }\DecValTok{4}\NormalTok{, }\DecValTok{-6}\NormalTok{, }\DecValTok{10}\NormalTok{, }\DecValTok{9}\NormalTok{, }\DecValTok{-8}\NormalTok{])}
  \NormalTok{[}\DecValTok{0}\NormalTok{, }\DecValTok{5}\NormalTok{, }\DecValTok{4}\NormalTok{, }\DecValTok{10}\NormalTok{, }\DecValTok{9}\NormalTok{]}
  \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ positifs([}\OperatorTok{-}\DecValTok{2}\NormalTok{])}
  \NormalTok{[]}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

